市民敗訴須付朱凱廸訟費

市民敗訴須付朱凱廸訟費

法庭

【DQ議員案】
【本報訊】退休阿叔指立法會議員朱凱廸及鄭松泰就職宣誓違法，今年3月入稟要求法庭禠奪兩人席位，但因拖延4個月未交保證金被擱置。高院早前指他無理延誤，拒讓他補交保證金重開案件。阿叔以案件有新憲法觀點為由申請上訴許可，被拒後再上訴至上訴庭，昨被判敗訴兼付朱凱廸7.9萬元訟費。

上訴庭昨頒下的判詞，形容原告羅景楊（圖）的申請「完全缺乏價值」，看不到有新觀點，斥案件受阻全因羅延誤就繳付保證金問題尋求法庭指示。代表羅的大律師馬恩國，自認在原審陳詞時專注遲交保證金問題，又諉過法庭表明預留30分鐘作聆訊，令他感到受規限，才未有就其他觀點陳詞。但上訴庭稱，所謂嶄新觀點看來未有在庭上明確提出過，各方知悉不限於就交費問題陳詞。

案件編號：CAMP18-19/17
■記者楊思雅、伍嘉豪

you fucking chinese

咁樣出黎柒一柒要8皮，仲未計律師費
廢老d退休金molamola

fucking chinese

做得呢d屎忽野，實有安家費喎

政府比錢佢告，之後d錢又係去返政府，左手交右手

原來中共d棋子係咁嘅樣

中聯辦/政府拎10萬維穩費出黎，招攬件蛋散去打官司，8萬訟費，2萬自己袋，大把人做啦